<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Movies on chestnut&#39;s blog</title>
        <link>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/movies/</link>
        <description>Recent content in Movies on chestnut&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 19:34:52 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/movies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
<title>2024 潜行</title>
<link>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/movies/2024-%E6%BD%9C%E8%A1%8C/</link>
<pubDate>Mon, 08 Jan 2024 21:11:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/movies/2024-%E6%BD%9C%E8%A1%8C/</guid>
<description>&lt;p&gt;在微博看到《潜行》和去年看的《孤注一掷》一样是有关于网络安全的电影，周末抽空买票就去看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt=&#34;&#34; src=&#34;https://www.ch35tnut.site/images/dailylife/movies/2024-%E6%BD%9C%E8%A1%8C.zh-cn.assets/1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他有关于网络安全的电视剧或者电影一样，出现这个词必定和黑灰产有关，最早看过相关的电视剧是《亲爱的、热爱的》讲的大约是CTF相关，但其剧情及其别扭，比如主人公ID叫枪神，后来听说原先题材是FPS游戏没过审，才紧急改成了CTF题材的电视剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面在2022年看过的就是《你安全吗？》大约是通过各类场景进行科普，但看到一半弃坑了，偏离现实太多了，跟word写代码有得一拼了。去年的《孤注一掷》有关于缅北的赌博/虚拟货币，拍的还可以，虽然因为审核阉割了一些，但整体剧情符合现实，人员选角也符合人设，再到去年年底上映的有关于毒品交易的《潜行》也是这篇“影评”的主角了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要评价近几年有关网络安全题材的，我觉得拍得最好的就是去年上映的《孤注一掷》，虽然里面黑客元素不多，但关于防火墙的iptables等命令确实写实，起码没有夸张的特效和类似word写代码的情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年都很少去影院看电影了，由于各方面原因，影院上映的电影各方面感觉在给观众强行喂答辩，除了少数几部比较满意比如流浪地球、孤注一掷，其他都是千篇一律的剧情，悬疑剧从开头就知道真相，搞笑剧没有搞笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能在大众眼里，被黑客攻击场景应该是这样：黑客在键盘上劈里啪啦敲一敲，然后一堆字符在屏幕滚动，最后出现受害者电脑上出现一个骷髅头或者一些什么其他的图案，显示已经被黑了了，让人视感到冲击，显示效果的同时显得黑客很牛，凡是和黑客沾点边的剧情莫不如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为从业者确实感到很难评，似乎这已经成为了大众的刻板印象，在B站看到过某位人士直播，大概是展示了一个HTML，里面一张世界地图，然后一条条似乎是攻击路径/流量的线，从一个国家飞到另外一个国家，直播标题写着：世界黑客攻击示意图(大意)，虽然只是这样，但直播间五百人观看，而后UP主仍然在以红客旗号打广告割韭菜，仍然有不少人相信，让我哭笑不得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜行中有黑客和警方相互攻击的桥段，电影里黑客设了一个蜜罐，试图诱捕反控警察，制作方为了向观众展现特意做了一个动画，类似于一个蜂巢然后一条条线打进一个个空洞里面，防火墙在动画里是一个动画的虚拟墙，作为观众我的第一感觉是这个做的太偏离现实了。在电影内黑客成功黑入警察局，警察局的电脑上立刻显示了被黑的画面，其实我觉得显示一个勒索信或者一些其他的画面会更写实。但从另外一方面说真实的黑客活动往往也只是隔着网线几百上千里远，几台电脑、几个人，从电影角度确实很难表现出有视觉感、冲击感，再者一次成功的黑客攻击要花费不少时间，但观众总不能一直看着这个画面吧，表现力和真实情况确实也需要权衡一下，但总是忍不住带入其中，对此类剧情在心里默默地吐槽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在后面有关于黑客的剧情就是log4j，作为2021年底的核弹级漏洞，其名声甚至传到了圈外，这一个桥段想必是剧组在写剧本的时候请了网络安全业内的人咨询，在电影里面警察局通过入侵日志定位到了黑客，而后通过log4j攻击了黑客服务器，理想很好，但真实情况可能会通过两层甚至更多代理进行跳转，避免溯源吧，这一点都不OpSec。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说这个电影更多的还是枪战元素，看完之后不明白电影剧情和电影名的联系。开头就是枪战，而后就是因为没有证据反派大摇大摆的进进出出警察局，都能知道这人干嘛了还找不到理由证据吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪战部分也挺无语的，全都是描边枪法，打了半天，车胎都没爆一个，直接开着车从包围圈出来了，搞得跟科幻片主人公有主角光环一样。黑客攻击警察局，拿到了警察局里面的一些资料，其中包括在反派里面的警察的卧底的资料，在反派得知之后第一反应居然不是派杀手杀了卧底，反而和卧底一起开车去废铁厂，反派自己老婆，女儿都死了，抓住了卧底的老婆孩子还没灭口，明明刚开始反派被抓进去的时候，第一时间派出杀手把一些人灭口了，到后面反而优柔寡断起来了，人设崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影中期，反派和他老婆去马来西亚结婚，而后一批毒贩把一些武器带到了反派结婚的地方，试图进行灭口/报复，让我没想到香港警察直接带着热武器到马来西亚并和毒贩展开了激烈的枪战，即使对于国际贩毒追踪，也不能直接带着警察和武器去别国吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影里面不出所望的出现了主角光环，在电影大后期主角被反排干了几枪，即使有防弹衣，主角依然是活蹦乱跳的，甚至最后和反派来了个飙车大戏，主角命大是符合直觉的，毕竟不能看到一半，主角挂了，但这不是科幻电影，最起码要符合物理世界的规则吧。在电影里面，离开桌面都不锁屏电脑，最后被卧底看到了，虽然我理解需要推进剧情，但用更合理的方式会更好吧，这样显得反派很弱智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看《潜行》的剧情不是很连贯，前后逻辑不自洽不符合现实逻辑，剧情也不呼应电影名，如果五分满分的话，我感觉只能给2.3分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关照片，全神贯注看电影，没有拍很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt=&#34;&#34; src=&#34;https://www.ch35tnut.site/images/dailylife/movies/2024-%E6%BD%9C%E8%A1%8C.zh-cn.assets/2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img alt=&#34;&#34; src=&#34;https://www.ch35tnut.site/images/dailylife/movies/2024-%E6%BD%9C%E8%A1%8C.zh-cn.assets/3.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.01.08
&lt;strong&gt;Created at 2024-01-08T21:11:26+08:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>

</item>
    
  </channel>
</rss>
