<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活随笔 on chestnut's blog</title><link>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/</link><description>Recent content in 生活随笔 on chestnut's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 08:22:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>吐槽</title><link>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/%E5%90%90%E6%A7%BD/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 18:23:53 +0800</pubDate><guid>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/%E5%90%90%E6%A7%BD/</guid><description>Created at 2024-01-22T18:23:53+08:00</description></item><item><title>2023年总结和2024年展望</title><link>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/2023-review-and-2024-outlook/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 18:54:35 +0800</pubDate><guid>https://www.ch35tnut.site/zh-cn/dailylife/2023-review-and-2024-outlook/</guid><description>前言 众所周知，时间在计算机内的表现形式只是一个时间戳，现实世界从2023-12-31 23:59到2024-01-01 00:00也只是在时间戳上增加了60000个毫秒。 从生理角度讲，跨年身体上也并不会出现太大的变化，所以即使新年定下了目标，更有可能的是2023年是怎么样2024年还是怎么样。
这个文章比我想象中更难写，写了又删删了又写，到发布的时候距离2023.12.31已经过去了五天。
但我认为做个一个阶段性的总结可以在未来回顾过去的时候有一个参考坐标。就像初中那会流行的非主流/大头贴以及那些发在QQ空间的颜文字和火星文，现在看来也非常有意思，算是曾经度过一段非主流岁月的佐证。 所以决定写下这个2023年的快照，等到2024.12.31的时候再回头看看2024年都做了什么。当然做一个整体回顾的话也不能避开那些做的不好的地方，虽然写下来感觉不太好意思，但还是决定试一试。​
至于新年目标，我觉得可以分为硬性和软性目标，硬性目标定一些能够量化的、优先级高的，软性目标定一些难以定量的、优先级低的。年度目标定调太高容易完不成，反而容易产生既然完不成那就直接放弃的心态。 在完成既定目标的时候大脑会分泌多巴胺，这是人感觉到快乐的来源之一，跟之前成功分析漏洞、写出PoC的时候整个人会感到兴奋和快乐一样，这可以给自己一个正循环的反馈。
2023总结 人回头审视自己做了什么总是艰难的，跟照镜子一样，照镜子的时候人脑会不自觉的修正脸部缺陷，做年度回顾的时候可能会下意识的忽略后者美化这一年做的不足的部分，以下可能是部分能尽力想起来的总结。 2022年末的时候其实并未正式制定2023年计划，以下是已经过去的2023完成的一些事项:
大概花了一个月的晚上把吴思三部曲之二的《潜规则》看完了，重新读了一遍《血酬定律》。 公众号发表了十二篇技术性的文章，其中十一篇漏洞分析，一篇研究文章，公众号涨到粉丝214。 经过大约七个月的打卡，单词词汇量一千左右。 把博客运营起来了，现在已有二三十篇文章。 做了一些有价值的工作，输出了有价值的内容。 当然除了上面那些，还有未完成的部分：
年中的时候想着去练点肌肉，结果每次还是懒得去，结果到年末还是没练起来，虽然整个人偏瘦，但肚子上还是有赘肉，连每日跑步也很久没去了。 单词部分，有的时候会偷懒，打个卡就完事了，导致到现在打卡了200天，单词量只有一千左右。 一些文章链接一直躺在浏览器、feed软件里面，一直没看。 然后技术部分，如下图，大概还有9篇遗留漏洞分析的没有整理到博客，其实之前都看完了来着，一直想整理但一直偷懒，然后可能得重新看了。 对于2023大概能回忆到这些，2023做的好和不好都已经过去了，沉迷于过去没有任何意义。对我来说2023年变化较大的一年，兔年是我第二个本命年，第一次意识到离30岁是如此接近，在我的感觉中好像距离大学毕业也没多久，回头一看也快三年了。作为一个血统纯正的南方人，其实在北方过的并不算习惯，以前我在南方生活的时候，春天天下雨，但北京春天的时候不下雨以至于有点不习惯。饮食方面，作为江西人只能偶尔吃一吃湘菜聊以慰籍了，虽然赣菜很好吃，但不得不承认在外面还是湘菜做的最合口味，但最痛苦的是我是易得口腔溃疡的体质，有一次连吃两顿湘菜过了两天就长了几个口腔溃疡，折磨了两个礼拜才好。
北京相比于南方最好的地方就是，冬天有暖气，呆在屋里一点都不冷，每年回家过年的时候，下雨加上0度的天气，让人躲在被窝里还是浑身冰冷。
2024展望 大概还有不到一个月就要离开呆了三年的北京，去杭州做一些和现在不一样的 、更有挑战性的工作，挺期待新一年的工作。展望一下2024年，下面是一些初步拟定的目标：
硬性目标
到2024年末词汇量能到达2500，争取每天背20个，复习20个单词。 多写一些安全研究的文章，现有的文章大部分是漏洞分析，希望2024年可以达到一比一吧，另外2024年希望可以写20-30篇文章。 到2024年末增重到130斤。 把之前欠下的债完结了，把浏览器存的tab和Instapaper里面存的文章看完。 学习fuzz。 看20个电影和5本书，多丰富丰富大脑。 软性目标
精进使用AI的能力，之前用AI的方法还是太粗糙了，感觉效果没那么好。 熟练掌握CodeQL进行代码审计。 希望公众号粉丝能破五百个，我写文章不会在其他群和朋友圈引流，都是随缘让系统推荐，虽然现在已经有了两百多了，希望到年底能翻倍。 下降看短视频时长和和手机使用时长，多看看文章和书。 希望新的一年能有更多成长吧，时间越走越快，距离30岁只剩5年，希望可以成为top researcher.
题外话 写到后面发现确实不太擅长写这类文章，脑子里很多想写的，但到键盘上就是打不出来，完全没有写分析文章的那种感觉，可能是书读少了，每天只看一些零零散散的内容，脑子里面没货，文笔生硬，希望将来可以改善。
有一个黑客心，也希望可以一直保持一个好奇心，多做一些有挑战的，别人做不到的事情。
2024年1月5日。</description></item></channel></rss>